兩度呃區會 稱監察數據正常

2018年08月09日

兩度呃區會 稱監察數據正常

[img]19,007
■土瓜灣區議員林博批評港鐵代表僅以口頭回應工程技術細節，區議會難以事後跟進。
適中字型
較大字型[/img]
■土瓜灣區議員林博批評港鐵代表僅以口頭回應工程技術細節，區議會難以事後跟進。

【本報訊】土瓜灣站的工程導致區內大廈出現廣泛沉降，不過無論居民以至當區區議員都毫不知情。翻查紀錄，原來港鐵以及路政署的鐵路拓展處曾經兩度向九龍城區議會發出書面回覆，聲稱「各項監測數據均屬正常水平」；有區議員批評港鐵隱瞞沉降事實。
九龍城區議會轄下的交通及運輸事務委員會，因應區內的沙中綫工程成立了「關注沙中綫工作小組」，每年都會與港鐵、路政署及運輸署等部門的代表開會。

前年已超出警報水平

早在2016年6月、即小組舉行第二次會議時，有議員已經提出有關工程擾民的問題，當時港鐵以及鐵路拓展處的書面回覆提到工程設有樓宇沉降監測，聲稱自2015年4月隧道工程開展以來，「所錄得的各項監測數據均屬正常水平」；不過根據《蘋果》取得的報告顯示，土瓜灣市政大廈的沉降早在2016年3月時已經超出警報水平。

至2017年7月的第6次會議，再有議員提出工程擾民。當時區內的大廈已經出現廣泛沉降，不過港鐵以及鐵路拓展處的聯合回覆仍然聲稱「各監測點的數據均符合正常水平」，完全未有交代實際沉降情況。

土瓜灣區議員林博批評港鐵隱瞞區議會，「從來都唔知原來沉降超晒標」。林博指出，根據區議會的慣例，港鐵須事前提交有關書面資料，不過港鐵提供的文件及資料都很片面，每次有區議員問到有關工程的技術細節，港鐵代表僅以口頭回應，導致區議會難以事後跟進，「佢話沉降幅度安全，但我哋連安全標準係幾多都唔知」。

■記者林偉聰

上一則
上一則
政府無要求停工草菅人命 煤氣管沉降超標恐爆炸

下一則
下一則
大角嘴樓裂路陷 港鐵拒認賬

獲豁免工程項目 屋宇署無權叫停

政府無要求停工 草菅人命煤氣管沉降超標恐爆炸

大角嘴樓裂路陷 港鐵拒認賬

高雄氣爆巨災 逾300死傷

泛民聯署促陳帆馬時亨下台林鄭包庇「問責有層次之分」

建制派續拒用特權法調查

中科斥港鐵人治破壞制度

工程師學會：或逐黃唯銘出會

港鐵股價跌2.6% 大行睇淡

港鐵再隱瞞沙中綫工程醜聞土瓜灣23幢樓大沉降

超曬標，不過數據正常

手術成功d frd黎

真係面斥不雅

有毒氣體無害.jpg

lm

馬狗：我話ok就ok